\subsection{Электронные письма корпорации Enron}

\textit{Enron} являлась государственной корпорацией штата Орегон со штаб-квартирой в городе Хьюстон. До объявления о банкротстве в декабре 2001 года \textit{Enron} была седьмой по величине корпорацией в США. В феврале 2002 года Федеральная комиссия по регулированию в области энергетики 
(\textit{Federal Energy Regulatory Commission, FERC}) начала всестороннее расследование торговой деятельности \textit{Enron} на рынках электроэнергии Калифорнии. Согласно 
\textit{FERC}, \textit{Enron} получила некоторую информацию о рынке, недоступную для ее конкурентов. Прибыль \textit{Enron} превысила 500 миллионов долларов в 2000 и 2001 годах. Расследование пришло к выводу, что многие торговые стратегии, используемые 
\textit{Enron}, нарушают рыночные отношения, утвержденные Федеральной комисиией для Калифорнии. С июня 2002 года Министерство юстиции США возбудило уголовные дела против 30 человек, включая Джеффри Скиллинга, бывшего президента и генерального директора 
\textit{Enron}, а также других руководителей высшего звена. Обвинения включали сговор, мошенничество с ценными бумагами и инсайдерскую торговлю.

Исходный набор данных \textit{Enron} был обнародован и размещен в Интернете Федеральной комиссией во время расследования энергетического кризиса в Западной Европе 2000-2001 годов. Позднее набор данных был приобретен Лесли Кельблинг из Массачусетского технологического института, где было выявлено несколько проблем с целостностью данных. Вскоре после этого группа исследователей из \textit{SRI International}, некоммерческой корпорации, основанной Стэнфордским университетом, во главе с Мелиндой Гарвасио провела серьезную очистку и удаление вложений и отправила ее профессору Уильяму Коэну из Университета Карнеги-Меллона, который сделал публикацию на своей веб-странице. В документе с анализом базы данных 
\textit{Enron}, представленном на конференции 2004 года, делается вывод о том, что набор данных \textit{Enron} «подходит для оценки методов классификации электронной почты».

Используемый набор данных состоит из архивных электронных писем сотрудников \textit{Enron}, в основном  руководителей высшего звена и трейдеров, из которых были удалены вложения. Также некоторые из писем были удалены по требованию сотрудников корпорации. Общее количество писем -- более полумиллиона.
