\chapter*{Введение}

С ростом доступности электронных документов и быстрым ростом всемирной паутины задача автоматической категоризации документов стала ключевым cпособом классификации и группирования информации и знаний любого рода. Для правильной классификации электронных документов, онлайн-новостей, блогов, электронной почты и электронных библиотек необходимы интеллектуальный анализ текста (англ. \textit{Text Mining}), машинное обучение (англ. \textit{Machine Learning}) и методы обработки текстов на естественном языке (англ. \textit{Natural Language Processing, NLP}).

Современные системы обработки текстов на естественном языке
могут анализировать неограниченные объемы текстовых данных. Они могут понимать суть сложных контекстов, расшифровывать двусмысленности языка, извлекать ключевые факты и взаимосвязи. Учитывая огромное количество неструктурированных данных, которые создаются каждый день, от электронных медицинских карт до сообщений в социальных сетях, обработка текстов на естественных языках стала критически важной для эффективного анализа текстовых данных.
Интеллектуальный анализ текста выявляет факты, взаимосвязи и утверждения, которые в противном случае остались бы погребенными в массе текстовых больших данных. После извлечения эта информация преобразуется в структурированную форму, которая может быть дополнительно проанализирована или представлена непосредственно с помощью кластеризованных HTML-таблиц

В данной работе планируется провести анализ деловых электронных переписок с помощью методов машинного обучения. В частности, планируется произвести тематическое моделирование и кластеризацию содержания электронных писем с использованием методов машинного обучения, таких как латентное размещение Дирихле, метод $k$-средних и основанная на плотности пространственная иерархическая кластеризации для приложений с шумами и более 
новые алгоритмы тематического моделирования, которые были представлены буквально в прошлым году. Для каждой модели планируется провести оптимизацию гиперпараметров, чтобы добиться хороших результов. Также планируется тщательный и внимательный к деталям анализ писем и их метаданных с большим количеством визуализации. Однако, машинное обучение требует высокачественные данные, чтобы показывать хорошие результаты. Обычные переписки людей в свободной форме, конечно, не являются высокачественными данными. Поэтому этапу предварительной обработки текстов в данной работе будет уделяться много внимания.

\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}
\clearpage
