\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}

\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{style/bsumain}
\usepackage{style/bsucoursetitle}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{hyperref}


\begin{document}
  
%  \input{title}
  
  

%  \maketitle


  \setcounter{page}{2}

  {
    \renewcommand{\contentsname}{Содержание}
    \tableofcontents
  } 
 
  \input{referat}
  
  \input{introduction}
 
  \input{g1}

  \input{g6}

  \input{g2}
  
  \input{g5}
  
  \input{g3}
  
  \input{g4}

\begin{thebibliography}{3}

\bibitem{bib234234}
BERTopic. \url{https://maartengr.github.io/BERTopic/}.

\bibitem{bib_1}
Jacob Devlin, Ming-Wei Chang, Kenton Lee, Kristina Toutanova. BERT: Pre-training of Deep Bidirectional Transformers for Language Understanding. 
\url{https://arxiv.org/abs/1810.04805}.

\bibitem{bib_2}
Lena Voita. 
(Introduction to) Transfer Learning. \url{https://lena-voita.github.io/nlp_course/transfer_learning.html}.

\bibitem{bib_3}
Brendan Bailey. Lightning Talk: Clustering with HDBScan. \url{https://towardsdatascience.com/lightning-talk-clustering-with-hdbscan-d47b83d1b03a}.

\bibitem{bib1}
Hillary Clinton's Emails,
\url{https://www.kaggle.com/kaggle/hillary-clinton-emails}.

\bibitem{bib2}
Обухов А. Д. Постановка задачи структурно-параметрического синтеза системы
электронного документооборота научно-образовательного учреждения // Вестник ТГТУ. –
2016. – № 2. – С. 217–232. – DOI: 10.17277/
vestnik.2016.02.pp.217-232.

\bibitem{bib3}
Библиотека spaCy. \url{https://spacy.io/}.

\bibitem{bib4}
David M. Blei, Andrew Ng, Michael Jordan. Latent Dirichlet allocation // Journal of Machine Learning Research (3) 2003 pp. 993-1022.

\bibitem{bib5}
Mikolov T., Chen K., Corrado G., Dean J. Efficient Estimation of Word Representations in Vector Space // In Proceedings of Workshop at ICLR. — 2013a.

\bibitem{bib6}
GloVe: Global Vectors for Word Representation. \url{https://nlp.stanford.edu/projects/glove/}.

\bibitem{bib7}
van der Maaten L.J.P., Hinton G.E. Visualizing Data Using t-SNE // Journal of Machine Learning Research. — 2008. — Ноябрь (т. 9).

\bibitem{bib8}
Email — An email and MIME handling package. \url{https://docs.python.org/3/library/email.html}.

\end{thebibliography}


\addcontentsline{toc}{chapter}{Литература}


  % \section{Первый нумерованный раздел}
  % \label{s:first_num_sec}

  

  % \blindmathpaper
  % \subsection{Первый нумерованный подраздел}
  % \label{ss:first_num_subsec}
  % \blindmathpaper

  % \chapter{Вторая нумерованная глава}
  % \label{c:second_num_chap}
  % \blindmathpaper
  % \section{Второй нумерованный раздел}
  % \label{s:second_num_sec}
  % \blindmathpaper
  % \subsection{Второй нумерованный подраздел}
  % \label{ss:second_num_subsec}
  % \blindmathpaper

  % \appendix
  % \section{Один}
  % \blindmathpaper
  % \section{Два}
  % \blindmathpaper
  % \section{Три}
  % \blindmathpaper

  % \lstinputlisting[language=R, caption=Исходный кот, label=lst:code]{code.R}

\end{document}